「私了」民意調查

大家對於「私了」既爭議性仍然持續不斷，好似仲未達成共識
始終「私了」暫時取替左司法機關下既懲罰機制，成為左一個新既social punsihment
導致「私了」某程度上成為左新興既社會規範(social norm) ，而通常岩岩冒起既社會規範都需要時間去調節，所以有時過左界會引起反彈係唔出奇，因此我地更需要有共識地去討論，諗下點樣可以做得更好。
所以希望透過呢個post收集下各位手足對於「私了」既睇法。
你覺得「私了」應該係咩情況下施行？
：對方肢體上郁手先
：對方作出言語或行為上挑釁

連登得正負皮兩個制，如果比數接近就證明why not both

push

希望投左既巴打可以各自講下原因

決定權於現場手足

核彈都唔割 講完
咪撚再廢話講乜柒私唔私
你咁撚威就落現場自己做阻膠
咪撚涼冷氣喺度打字
拉

明白，唔係唔尊重手足決定
但我諗每次行動過後都要反思檢討大家先可以做得更好
呢場運動既be water 唔單指係指人既流動性，思想上既flexibility 都好重要

難度你而家唔係涼緊冷氣打緊字？
開post 睇下大家都睇都要講資格？
而且我無話要阻止私了，係你自己打稻草人

撩你兩句就召喚神獸 神獸咪好唔得閒
佢出手時我地出手 基9本

鶳都係被迫架姐

我地相信法治架麻
如果警察肯嚴正執法
邊有人會選擇鶳

手快打錯字自膠

大家睇題目好無，我係問緊咩情況下應該召喚神獸
而唔係應唔應該私了

調查定分化
根源問題係警察唔執法 就算咩人私了都係警察既責任
包括藍絲

制度失去左原有function，有野取代左佢係正常不過既事

推行動post
緊急要人！好似無人知10月18有人鏈活動大家一齊推上熱門

和理非又話想拖手 10月18人鏈都無人

咩情況根本唔重要
最緊要信自己人
就算有片都一定係對方出手先

啱 咁撚鍾意查 唔該由612中信催淚彈查起

當初私了係因為警方執法只會拉黑衫
呢d情況應該只會喺肢體衝突上出現
所以正評
如果口角都私了，就同共匪無異

我自己傾向對方肢體郁先，
不過尊重前線手足既決定。

呢個時候應該學下啲狗改條開槍例咁

包括：保護任何人，包括自己，以免生命受到威脅或身體受到嚴重傷害；任何企圖拘捕手足的人，而該人屬手足有理由相信剛犯了嚴重暴力罪行的人；平息騷動或暴亂。

假調查真分化
根本咩情況出手都唔關你事 事實係警察執法不公
拉到人都冇人信 搜證係警察責任唔係你
手足做野只需要信就得
呢方面連登仲廢過FB

點都唔割架喇
但需要改善
後者會淪落到同藍絲黑警一樣
be water be humble
唔好成為自己討厭嘅同類人

P牌仔唔開心

咁當然係信自己人為先
只不過而家出面新聞報導對自己不利，大家開始對私了又有唔同睇法
我地要係行動上拎返個「正當性」先，而有左何謂「正當性」既共識後
咁大家先至無咁多爭議同拗叫
巴打你可以無條件相信前線唔代表所有人都做到
每個人都係一個獨立個體，底線唔同，但我地可以透過反思去達到和而不同既局面

參考驚慌

正皮

事實上根本控制唔到前線點做
你連打人果個係自己友定黑警都分唔到
呢個時候你跳出黎界定件事唔正當 咁咪冇信任囉
根本呢種風氣就係黑警帶起

私了出現同警察失信的確有關係
但唔代表咩情況下都應該私了
私了既出現，係因為覺得個制度無辦法懲罰應受懲罰既人
但至於咩先叫應懲罰既人，先係呢個post應該要討論既
唔係咩分化，無意分化，只係想大家可以做得更好

我明手足你意思
但比起無條件信任
我會buy 將唔正當既行為推比黑警多d

你既前提係所有人都會睇到你個post
同相信你講既"標準"
勸就大家都勸過 道理人人都明
但真係有人咁做既時候你跳出黎話唔正當 同割席有咩分別

事實就應該係要咁做

身為前線既一員....
我相信過法治...相信報警會拉打人既人....
但自從我比人打完,,,朋友比人拉埋....
我就知道..私了也必要出路...係逼出來既...
都係個句...打我會一定打到佢仆街..但前線冇大台控制唔到...
希望你都有落場齊上齊落...有咩事現場同前線講...
好老實同你講前線好多人唔睇LINKG的

我諗每一個步驟都有佢既意義，就算開post 拎個共識又好乜都好
之前關於裝修都嘈左陣
最後都係有個post 站出黎話「黑裝修，紅裝飾，藍罷買，黃幫襯」
咁大家先有個明確少少既共識去做得好d，當然執行上係另外一回事，但至少呢方面既爭論係少左
而且我唔覺呢個係我既標準，我係見大家對於私了仲有爭論，尤其琴日有線段片出左好多人都係到嘈
我先想睇下大家主流意見係點 咁大家當take 個reference 又好乜都好，希望下個行動做好d囉。
就算真係手足係所謂做錯左，我唔會割架，改囉
呢d國難時刻你有乜可能要求每個素人手足都係聖人先
只不過我自己覺得大家當下的確需要一個明確既共識去跟隨，如果唔係又會嘈餐死姐

我相信肯企出黎既都係有良知既人
唔會亂黎

開門見山咁講 一定有害群之馬
連登都見到好人根本係真反社會人格
如果呢個時候你仲質疑每一件事既正當性
終有一日就害死手足

放心我發夢時候都見過自己上過好多次前線，次次都好驚險，仲試過比差d比樓上大廈既玻璃瓶dum到跟住同成班人上去私了
所以有機會我都係夢入面出聲提下佢地，有咩事的話

殺人果啲緊係要私了 例如 的士司機/元朗鄉黑/福建幫/黑警
其他影下大頭/藍絲 又唔使打人咁癲呀琴晚旺角果個都幾慘 真心
裝修都有分類 私了都要

咁所以我咪話有事入黑警數，而且佢地的確係有前科
好過放棄討論正當性之後嘈餐死
如果又有兩邊風向冒起
好似上星期咁，本身應該關注行動post
但變左兩邊係到嘈，sidetrack 好多應有討論既時候，咁對成個論壇都唔健康even 呢場運動

有人思想好激 依點就算八成人有共識都無用
我聽過，唔支持我地的＝佢地無言論自由＝惡＝打得
另一方面，我同時知道有手足就算比人推跌都會放條友走，因為覺得無實際攻擊，只不過鏡頭影唔到你地唔知。

人人標準唔同，由於無大台所謂標準係睇自律。
裝修都係啦，火魔法同美心都好多人討論啦，結果都係睇執行者接唔接受。

唔止謝sir，連er er er sir都……

屌你老母 2個選項都係人地出手先 可以還手
我屌你老母喇 係咪俾人斬完先可以還手你都ON9
一埋黎就打佢老母484 重同人鬥屌哂時間等POPO到呀 ?

由神獸自行決定

攬炒、炒到盡3

所有在美加的手足，香港人真的需要你
所有nba賽事中場休息都有表演
所有美國學校都有表演機會

先播出香港人為何要爭取民主 或 真人演講，香港人為何要抗爭 （學生或女性演講為佳）
後播出 反修例運動的血腥片段
先播出現榮光原曲MV
之後，真人唱英文版 glory to Hong Kong
只需要有當地的管弦樂團 自願幫助, 戴上頭盔眼罩和豬咀， 最重要是；搵足夠的香港留學生 現場領唱

+++++++++++++++++++++++++

向全場觀眾敬禮 或 鞠躬
向全世界願意幫助香港的人 致敬！
用英文大叫：“ 必需成立獨立調查委員會 和 香港真普選"

+++++++++++++++++++++

建議先搵校園多做練習或公開場合表演給美國人看，目標是當地的人！不是香港人；我只是出意見，一切以當地的反應為依歸，隨機應變； 現場反應熱烈後，再邁向電視直播中表現， 電視直播絕不可以出錯

#所有中場休息的表演 應該都有合約/商業贊助， 如果不行，可以嘗試賽前表演 或 其他時間 。 最重要是表演得掌聲，催人熱淚 得到現場觀眾認同，身同感受。 演出就是演出， 觀眾的反應就是一切.

#不要過份控訴警察，西方國家政府/議員/總統十分依賴警察執法……重點是中共的暴和學生的惨，要求即時行動：保護香港人， 我們每一個學生都在死亡邊緣。

# 謹記“不要問：他們可以無動於衷 ，不幫助我們！請先問為何他們一定要幫助我們？” 我們既要謙虛也要感恩。

# 逢係宣傳都要合乎當地民情 ，同一個廣告在香港大賣未必適合美國， 要“配合”白人的感受 /黑人的接受 /西班牙牙族裔的喜歡 /女性的認同 ，更加要有普世價值 和美國精神，有很多禁忌是外人難以明白。

#就算中美貿易達成一萬個協議，美國人民都會站在香港人這一邊，因為中共就是邪惡的象徵， 問題只是香港人識唔識做！

前線手足承受幾大壓力我地企後面既係難以想像，支持前線手足所有決定

下可能我選項描述講得唔夠全面
但我會話拎埋刀出黎準備斬人既話，個威脅性程度已經同option 1差唔多
係佢未斬人之前私了佢係絕對合理
同埋 禮貌可唔可以好d 呀手足